{
    "test": [
        {
            "question_number": 1,
            "question": "L'annonce de son départ a _______ la réunion, laissant tous les participants désemparés.",
            "options": [
                "bouleversé",
                "flatté",
                "soulevé",
                "gagné"
            ],
            "answer": "bouleversé"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "Sa voix _______ par l'émotion, il a eu du mal à exprimer son amour.",
            "options": [
                "nouée",
                "brisée",
                "feinte",
                "trahie"
            ],
            "answer": "nouée"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Malgré sa _______, il a continué à jouer, même si ses mains tremblaient.",
            "options": [
                "fierté",
                "pâleur",
                "frayeur",
                "angoise"
            ],
            "answer": "frayeur"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "Il essayait de _______ sa peur, mais ses yeux le trahissaient.",
            "options": [
                "feindre",
                "appréhender",
                "redouter",
                "angoisser"
            ],
            "answer": "feindre"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "Son _______, blessé par la critique, l'a poussé à réagir de manière impulsive.",
            "options": [
                "amour-propre",
                "trac",
                "effroi",
                "mépris"
            ],
            "answer": "amour-propre"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "L'acteur, malgré son talent, était nerveux par le _______ avant de monter sur scène.",
            "options": [
                "vexé",
                "trac",
                "orgueilleux",
                "enfer"
            ],
            "answer": "trac"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "L'idée de cet examen le faisait _______, il avait du mal à dormir.",
            "options": [
                "angoisser",
                "flatter",
                "gagner",
                "renverser"
            ],
            "answer": "angoisser"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "Il a _______ faire une gaffe, mais son ami l'a rattrapé de justesse.",
            "options": [
                "failli",
                "soulevé",
                "brisé",
                "retourné"
            ],
            "answer": "failli"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "La situation était tellement _______ que personne ne savait comment réagir.",
            "options": [
                "épouvantable",
                "émouvante",
                "orgueilleuse",
                "vexée"
            ],
            "answer": "épouvantable"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "La violence de la scène était _______, les spectateurs étaient sous le choc.",
            "options": [
                "atroce",
                "émouvante",
                "bouleversante",
                "ordinaire"
            ],
            "answer": "atroce"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "La pièce était tellement _______ que plusieurs personnes ont pleuré.",
            "options": [
                "émouvante",
                "ennuyeuse",
                "banale",
                "ordinaire"
            ],
            "answer": "émouvante"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "L’échec de son projet l’a laissé _______, une partie de lui s’est brisée.",
            "options": [
                "brisé",
                "flatté",
                "vexé",
                "ému"
            ],
            "answer": "brisé"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "Son absence a _______ une vive émotion dans le groupe, la tristesse était palpable.",
            "options": [
                "soulevé",
                "retourné",
                "gagné",
                "brisé"
            ],
            "answer": "soulevé"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "L'idée de parler en public le _______ toujours, même après des années d'expérience.",
            "options": [
                "redoute",
                "flatter",
                "émouvoir",
                "renverser"
            ],
            "answer": "redoute"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "Le film était si _______ qu'il m'a laissé une profonde réflexion sur la nature humaine.",
            "options": [
                "bouleversant",
                "amusant",
                "banal",
                "ordinaire"
            ],
            "answer": "bouleversant"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "La nouvelle de sa nomination a _______ son orgueil, il se sentait invincible.",
            "options": [
                "flatté",
                "angoissé",
                "vexé",
                "brisé"
            ],
            "answer": "flatté"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "La pression _______ chez les athlètes lors des compétitions importantes.",
            "options": [
                "panique",
                "flatte",
                "retourne",
                "feigne"
            ],
            "answer": "panique"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "Les tremblements de terre ont laissé les populations dans une _______ totale.",
            "options": [
                "terreur",
                "trac",
                "pâleur",
                "vexation"
            ],
            "answer": "terreur"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "Les délais d'attente dans ce service administratif, s'allongeant de jour en jour, finirent par installer un cercle _______, piégeant les usagers dans une boucle de frustration sans issue apparente.",
            "options": [
                "infernal",
                "amateur",
                "émouvant",
                "banal"
            ],
            "answer": "infernal"
        },
        {
            "question_number": 20,
            "question": "Il était un simple _______ de la photographie avant de devenir professionnel.",
            "options": [
                "amateur",
                "orgueilleux",
                "vexé",
                "atroce"
            ],
            "answer": "amateur"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "Sa _______ montrait qu'il était très en colère, même s'il essayait de le cacher.",
            "options": [
                "pâleur",
                "joie",
                "allégresse",
                "satisfaction"
            ],
            "answer": "pâleur"
        },
        {
            "question_number": 22,
            "question": "Après avoir vu le résultat de l’expérience, son visage s’est _______ de peur",
            "options": [
                "affolé",
                "flatté",
                "ému",
                "renversé"
            ],
            "answer": "affolé"
        },
        {
            "question_number": 23,
            "question": "Le spectacle était si horrible qu’il a _______ le public.",
            "options": [
                "terrorisé",
                "flatté",
                "ému",
                "redouté"
            ],
            "answer": "terrorisé"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "Le bruit a été si fort qu'il a failli _______ la table et tout ce qui était dessus.",
            "options": [
                "renverser",
                "flatter",
                "appréhender",
                "redouter"
            ],
            "answer": "renverser"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "Ses sentiments authentiques _______  son masque de détachement.",
            "options": [
                "trahissaient",
                "flattaient",
                "bouleversaient",
                "nouaient"
            ],
            "answer": "trahissaient"
        },
        {
            "question_number": 1,
            "question": "Son comportement _______ était tel que tout le monde évitait de le regarder.",
            "options": [
                "agaçant",
                "hilare",
                "consterné",
                "inoffensif"
            ],
            "answer": "agaçant"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "Après un investissement initial prometteur, le client découvrit, amèrement, qu'il avait été _______ de son argent.",
            "options": [
                "escroqué",
                "accablé",
                "amusé",
                "inspiré"
            ],
            "answer": "escroqué"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "La nouvelle de l'accident l'a laissé _______, il ne pouvait plus prononcer un mot.",
            "options": [
                "abasourdi",
                "hilare",
                "détendu",
                "ravi"
            ],
            "answer": "abasourdi"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "Cette _______ de mauvais goût a choqué tous les invités à la fête.",
            "options": [
                "plaisanterie",
                "réflexion",
                "suggestion",
                "confession"
            ],
            "answer": "plaisanterie"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "La situation était tellement _______ que nous avons tous eu envie de partir.",
            "options": [
                "gênante",
                "agréable",
                "confortable",
                "ordinaire"
            ],
            "answer": "gênante"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "L’injustice qu’il a subie l’a tellement _______ qu’il a décidé de démissionner.",
            "options": [
                "ulcéré",
                "apaisé",
                "flatté",
                "inspiré"
            ],
            "answer": "ulcéré"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "Cette situation est tout simplement _______, je ne sais pas quoi dire.",
            "options": [
                "inadmissible",
                "acceptable",
                "tolérable",
                "habituelle"
            ],
            "answer": "inadmissible"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "J'ai été _______ par son culot, je ne m'attendais pas à une telle audace.",
            "options": [
                "éberlué",
                "séduit",
                "impressionné",
                "convaincu"
            ],
            "answer": "éberlué"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "Elle a été _______ de voir ses collègues rire de ses erreurs.",
            "options": [
                "offusquée",
                "ravie",
                "attendrie",
                "indifférente"
            ],
            "answer": "offusquée"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "La cruauté de son acte l'a _______ aux yeux de toute la communauté.",
            "options": [
                "scandalisé",
                "admiré",
                "respecté",
                "plébiscité"
            ],
            "answer": "scandalisé"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "Le vase, posé maladroitement sur le bord de la table, a soudainement _______ en mille morceaux.",
            "options": [
                "éclaté",
                "retenu",
                "cessé",
                "abattu"
            ],
            "answer": "éclaté"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "La nouvelle de sa promotion m’a _______, je ne m’y attendais pas du tout.",
            "options": [
                "interloqué",
                "enchanté",
                "calmé",
                "rassuré"
            ],
            "answer": "interloqué"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "Il a été pris _______ par la question du journaliste, il n'avait pas de réponse.",
            "options": [
                "au dépourvu",
                "en flagrant délit",
                "au sérieux",
                "en sourdine"
            ],
            "answer": "au dépourvu"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "L’annonce de sa démission a été faite _______ , personne ne s'y attendait.",
            "options": [
                "à l’improviste",
                "avec soin",
                "à dessein",
                "en douceur"
            ],
            "answer": "à l’improviste"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "Il se sentait profondément _______ par la maladresse de son ami, rougissant légèrement devant l'auditoire attentive.",
            "options": [
                "gêné",
                "ravi",
                "fier",
                "ému"
            ],
            "answer": "gêné"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "Son regard empreint de _______, traduisant sa compassion sincère, apaisa la douleur ressentie par ceux qui traversaient cette terrible épreuve.",
            "options": [
                "pitié",
                "joie",
                "colère",
                "hilarité"
            ],
            "answer": "pitié"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "L'ampleur de la catastrophe était telle qu'elle a _______ toutes nos certitudes.",
            "options": [
                "anéanti",
                "renforcé",
                "consolidé",
                "confirmé"
            ],
            "answer": "anéanti"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "La performance était tellement _______ que nous en sommes restés bouche bée.",
            "options": [
                "inouïe",
                "ordinaire",
                "prévisible",
                "banale"
            ],
            "answer": "inouïe"
        },
        {
            "question_number": 20,
            "question": "Le résultat de l'examen était tellement mauvais qu'il l’a totalement _______.",
            "options": [
                "abattu",
                "enchanté",
                "inspiré",
                "motivé"
            ],
            "answer": "abattu"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "La complexité du problème a _______ tout le monde dans l’équipe.",
            "options": [
                "dérouté",
                "rassuré",
                "guidé",
                "aidé"
            ],
            "answer": "dérouté"
        },
        {
            "question_number": 22,
            "question": "Son explication était tellement _______ que personne ne l'a comprise.",
            "options": [
                "déconcertante",
                "limpide",
                "claire",
                "simple"
            ],
            "answer": "déconcertante"
        },
        {
            "question_number": 23,
            "question": "Il a été tellement _______ par la nouvelle qu'il n'a pas pu réagir.",
            "options": [
                "atterré",
                "ravi",
                "soulagé",
                "content"
            ],
            "answer": "atterré"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "Il était _______ de travail et de responsabilités, jonglant difficilement entre deadlines serrées et contraintes familiales grandissantes.",
            "options": [
                "accablé",
                "séduit",
                "ému",
                "inspiré"
            ],
            "answer": "accablé"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "Il s’est mis à _______ en entendant la blague, c’était contagieux",
            "options": [
                "pouffer",
                "pleurer",
                "soupirer",
                "crier"
            ],
            "answer": "pouffer"
        }
    ]
}